\documentclass[french]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{geometry}
\usepackage{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{hyperref} % pour \url{URL}
\usepackage{color} % pour \textcolor{color}{text}
\usepackage{listings} % pour afficher du code
\usepackage{longtable} % pour l'environnement longtable
\usepackage{float} % pour des figures non flottantes
\usepackage{amsmath}
\usepackage{verbatim} % pour les graphes
\usepackage{caption} % figure et subfigure pour mettre les images côtes à côtes
\usepackage{subcaption}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{float}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{scrextend}
\usepackage[11pt]{extsizes}
\usepackage{longtable}
\usepackage[aboveskip=.5cm]{caption}

\newenvironment{changemargin}[2]{\begin{list}{}{%
\setlength{\topsep}{0pt}%
\setlength{\leftmargin}{0pt}%
\setlength{\rightmargin}{0pt}%
\setlength{\listparindent}{\parindent}%
\setlength{\itemindent}{\parindent}%
\setlength{\parsep}{0pt plus 1pt}%
\addtolength{\leftmargin}{#1}%
\addtolength{\rightmargin}{#2}%
}\item }{\end{list}}

\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{4}

% Pdf
\setboolean{@twoside}{false}

% Grammaire EBNF
\usepackage{syntax}
\setlength{\grammarparsep}{5pt plus 1pt minus 1pt}
\setlength{\grammarindent}{11em}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\setlist[enumerate,1]{leftmargin=1cm}

% Entêtes
\lhead{Henocq}
\chead{}
\rhead{Travail de Bachelor : TFA}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\begin{document}


	% Titre du document
	\title{ \Huge{Travail de Bachelor - Intégration d'opérateurs d'on-line arithmetics dans le projet TFA }} % ou un autre nom\centering
	\author{
		\newline \\
		\newline \\
		\newline \\
	    Etudiant : Raphael Henocq\\
	    Professeur : Alberto Dassatti\\
		HEIG-VD}
	\date{\today} % date du jour
	\maketitle
	\vspace{2cm}
	\begin{center}
	\includegraphics[scale=1]{../Images/reds.jpg}
		\end{center}
	\thispagestyle{empty}

	\newpage
	\thispagestyle{empty}

	\section{Cahier des charges}
	\subsection{Résumé du problème}
	TFA est un système développé au ReDS permettant de déplacer l'exécution de certaines parties critiques d'un code vers d'autres périphérique tel que les GPUs ou les FPGAs. Ce projet permet déjà d'utiliser une FPGA, configurée avec un overlay, afin d'exécuter le Data Flow Graph d'une fonction considéré comme un Hot-Spot (c-à-d appelée très souvent dans le programme). Une des limitations majeure de ce projet est la difficulté à trouver un routage pour l'overlay. Cet étape peut être très longue et peu ne pas aboutir à une solution. Le but de mon travail de bachelor est de modifier l'overlay de la FPGA afin d'effectuer des opérations sérielle MSB First plutôt que parallèle, afin de permettre d'ajouter plus de cellules à l'overlay et ainsi simplifier le routage. \newline
	Le bilan final de mon implémentation n'a pas permis d'augmenter significativement le nombre de cellules, mais à tout de même permis de diminuer la consomation éléctrique de 20\% grâce à une diminution de 30\% des flip-flops nécessaire au design.

	\subsection{Cahier des charges}

	\begin{itemize}
		\item Compréhension des algorithmes serial de l’online aritmetics pour les opérateurs communs (+,x, /, <, > et = ) pour des nombres de type signed integer et virgule flottante
		\item Ecrire un simulateur software afin de tester ces algorithmes
		\item Intégration de ces opérateurs dans le design FPGA de l’overlay
			\begin{itemize}
				\item Permettre d’effectuer ces opérations sur des données de tailles différentes
        		\item Opérations effectuées de manière serielle
        		\item Conversion des données entrantes de la FPGA en Signed Digit représentation
        		\item Conversion des données sortantes en représentation conventionnelle
        		\item Effectuer du benchmarking pour vérifier le design des opérateurs
        		\item Effectuer des tests de performances du système final
			\end{itemize}
	\end{itemize}

	\newpage

	% Pour tout le document
	\justify
	\large

	% Tables des matières
	\tableofcontents{}

	\newpage

	\section{Introduction}
		Depuis que les premiers ordinateurs existent, nous avons pu observer l'amélioration constante et régulière de leurs performances. Cette évolution a suivit assez fidèlement la loi de Moore \cite{Moore law} durant toutes ces années.
		Mais aujourd'hui les performances des CPUs n'augmentent pratiquement plus, et la loi de Moore n'est plus vérifiée (Figure \ref{moore}). Cela est dû au fait que nous avons atteint une limite technologique dans l'évolution
		des CPUs. Pour améliorer leur performance, plusieurs technologies ont vu le jour. Il y a d'abord les GPUs, qui permettent de traiter des données en prallèle. Les blocs DSP qui
		peuvent effectuer des opérations complexes (par exemple multiplication de nombres à virgule flotante) plus rapidement qu'un CPU. Et plus récement, les FPGAs se sont développés
		car elles permettent une parallélisation des opérations, et ont ainsi de meilleures performance qu'un DSP. \newline
		\newline
		Les FPGAs nécessitent un développement spécifique, différent de la programmation logicielle. Cela demande d'autres compétances, et donc seuls des ingénieurs formés à ce type de technologie peuvent
		développer efficacement un design pour FPGA. Cela induit ainsi un coût supplémentaire assez conséquent dans un projet. Cette technologie permet des gains de performance, car elle permet
		de diminuer grandement la charge des CPUs en transférant certains traitements de données sur la FPGA. Elles permettent d'effectuer de nombreuses opérations en parallèles, tout en réduisants la consommation éléctrique \cite{Parallel Computing with FPGAs} par rapport à une exécution
		sur processeur. Elles permettent ainsi aux ingénieurs de développer de nouveaux modèles de calculs, comme par exemple l'exécution de graphique de flux de données \cite{High Perf Ovly}.
		Elles sont donc très utilisées dans des domaines où il faut effectuer les mêmes opérations régulièrement, comme par exemple la génomique, le traitement de signal ou l'étude des marchés financiers.
		Mais cette technologie connaît tout de même des limitations dues a son fort coût de développement et son manque de réutilisabilité, car pratiquement chaque application nécessite un design FPGA spécifique.
		De plus, le transfert des données vers la FPGA est très limitant, car les bus de connexion (p. ex. PCIe) ont généralement des débis plus faible que la vitesse de traitement de la FPGA.
		Cela a pour effet de contraindre l'utilisation de cette technologie a des entreprises possédant des moyens financiers conséquents, et avec des ingénieurs ayant des compétences dans ce domaine. \newline
		\newline
		L'augmentation de l'utilisation des FPGA à permis de voir arriver de nouveaux types de composants très performant, les SoCs FPGA. Il s'agit de puces comportant un CPU et une FPGA (Figure \ref{soc fpga}). Cela permet
		d'améliorer grandement la vitesse de communication entre ces deux éléments via un bus d'interconnexion très rapide, permettant ainsi de diminuer la latence de communication entre le CPU
		et la FPGA. De plus, cela permet d'économiser de la place physique sur la carte. Ces composants montrent que les FPGAs ont bien les capacités d'améliorer
		les performances, en soulagent le CPU, puisqu'elles sont désormais directement intégrées dans le chip du processeur.

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.35]{../Images/EndMooreLaw.png}
		\caption{ Fin de la loi de Moore \cite{end moore}}
		\label{moore}
		\end{figure}

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{../Images/soc.png}
		\caption{ Schéma d'une SoC FPGA \cite{soc FPGA}}
		\label{soc fpga}
		\end{figure}

		\newpage

		\subsection{Introduction au fonctionnement de  TFA}

			Le projet Transparent Live code Offloading on FPGA (TFA) a débuté il y a 2 ans, dans l'institut du ReDs à l'HEIG-VD. Son objectif est de créer un système portable et transparant, permettant de transférer
			l'exécution de certaines parties d'un programme sur d'autes périphériques, plutôt que de l'exécuter sur le CPU. Cela permettra ainsi de diminuer la charge du processeur.
			Son avantage, est de pouvoir détecter automatiquement quelle partie du code pourrait être exécuter de manière plus performante sur un périphérique, puis de faire
			les modifications nécessaire pour transférer ce traitment. Ce projet pourra s'interfacer avec plusieurs technologies, tel que les GPUs, les FPGAs ou les DSPs et ne demandera
			aucune modification du programme à exécuter, peu importe les technologies présentent sur la machine exécutant le programme. Mais pour le moment, TFA permet uniquement
			l'utilisation d'une FPGA.	 \newline

			L'idée de ce projet est apparue suite à une publication \cite{High Perf Ovly} exposant le design d'un overlay pour FPGA pouvant être reconfigurer simplement afin de pouvoir exécuter des
			datas flow grafs (DFG) différents. Cet overlay est composé de plusieurs cellules identiques (Figure \ref{Overlay cell}) pouvant communiquer avec les 4 autres cellules qui l'entourent, et possédant
			une unité fonctionnelle (FU) réalisant des opérations arithmétiques. Elle fonctionne en récupérant les données des autres cellule dans des D-FIFOs, qui permettent d'éviter les deadlocks
			dû aux différents délais de réception des données, car elles peuvent arriver à des cycles différents à cause du routage. On retrouve ensuite une partie de routing, permettant de router les données provenant des
			entrées choisis dans la configuration vers la FU. Le routing permet aussi d'envoyer la sortie de la FU vers la bonne sortie de la cellule, ainsi que transmettre les entrées vers différentes sorties de la cellule. Toutes ces informations de routing peuvent être modifiés en reconfigurant l'overlay. La Figure \ref{DFG} représente le DFG de l'opération $C=(B*3)+A+1$, et la Figure \ref{Overlay} permet de voir un overlay de 2x2 cellules configuré pour exécuter ce DFG. \newline

	    Pour pouvoir configurer et utiliser cet overlay depuis le CPU, il a fallut mettre en place plusieurs mécanismes. Afin de pouvoir récolter des informations durant l'exécution du programme, et de pouvoir en modifier son exécution, il a été choisis de réaliser une compilation just in time (JIT). La Figure \ref{Schema TFA} montre un exemple d'exécution du système TFA. On y retrouve plusieurs grande parties : \newline

	    \underline{\textit{Code}}
			\begin{addmargin}[1cm]{0cm}
				La première étape consiste à compiler le code pour pouvoir ensuite l'exécuter en JIT. On utilise le compialteur LLVM pour cela, mais il n'est pas nécessaire de produire d'exécutable à cette étape, seul la représentation intermédiaire de ce compilateur est nécessaire. Etant donné que LLVM permet de compiler de nombreux langages (C/C++, Ada, Python etc. ), cela rend TFA utilisable avec tous ces langages.\newline
			\end{addmargin}

			\underline{\textit{Running Code}}
			\begin{addmargin}[1cm]{0cm}
				Le code compilé est ensuite exécuter via TFA-Run-Time (TFA-RT) qui effectue une exécution JIT, et démarre aussi l'outil \textit{perf}
				afin d'obtenir en temps réel des statistiques sur le code en exécution. Cela permet de trouver les fonctions exécutés les plus souvent (hots-spots) dans le programme. TFA-RT peux ensuite extraire des informations sur cette fonction dans le code compilé, en particulier son adresse et son DFG. \newline
			\end{addmargin}

			\underline{\textit{Place \& Route}}
			\begin{addmargin}[1cm]{0cm}
				TFA-RT détermine ensuite la configuration de l'overlay à partir du DFG trouvé à l'étape précédente. Pour cela, il faut déterminer le mapping des FUs de l'overlay, ainsi que le routage des
				données à l'intérieur de l'overlay. Cette étape est très critique dans ce projet car le routage peux être difficile à trouver selon la complexité du DFG. Ce routage peut prendre plusieurs secondes, voir même ne pas aboutir.\newline
			\end{addmargin}

			\underline{\textit{Configuration de l'overlay, et patch du code exécuté}}
			\begin{addmargin}[1cm]{0cm}
				Si une configuration de routage à bien été trouvé pour le DFG, TFA-RT peut envoyé la configuration à l'overlay. Dans ce cas, TFA-RT va aller remplacer la fonction hot-spot (grâce à son adresse trouver dans le code compilé) par du code permettant de transmettre les données à la FPGA, ainsi que du code permettant la récupération des résultats.
				\newline
			\end{addmargin}

L'exemple de fonctionnement de TFA que je vous ai décrit permet ainsi de déplacer l'exécution d'une fonction depuis le CPU vers une FPGA. Mais le système mis en place peut être adapté pour transférer le code vers d'autres types de périphériques, tel qu'un DSP. \newline


			\begin{figure}[H]
			\centering
			\begin{minipage}{.5\textwidth}
			  \centering
			  \includegraphics[scale=0.35]{../Images/overlayInit.png}
			  \captionof{figure}{Overlay Configurée \cite{TFA}}
			  \label{Overlay}
			\end{minipage}%
			\begin{minipage}{.5\textwidth}
			  \centering
			  \includegraphics[width=.4\linewidth]{../Images/dfg.png}
			  \captionof{figure}{Schéma d'un DFG \cite{TFA}}
			  \label{DFG}
			\end{minipage}
			\end{figure}

			\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.48]{../Images/cellOverlay.png}
			\caption{ Cellue de l'overlay \cite{High Perf Ovly}}
			\label{Overlay cell}
			\end{figure}

			\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=\textwidth]{../Images/tfa.png}
			\caption{ Schéma du système TFA \cite{TFA}}
			\label{Schema TFA}
			\end{figure}

\subsection{Etat initial de l'overlay  TFA}
			Durant mon travail de bachelor, j'ai principalement étudié et travaillé sur la partie de l'overlay FPGA, c'est pour cela que je vais principalement détailler cette partie. L'overlay initial de TFA (pOverlay) qui m'a été fournit utilise des FU effectuant des opérations en parallèle sur 32 bits. Donc tous les bus de communication entre les cellules, ainsi que les D-FIFOs sont sur 32 bits. Par rapport à la publication 			original \cite{High Perf Ovly}, plusieurs éléments permettant d'améliorer les performances ont été ajoutés à l'overlay. Les opérateurs de comparaison ont été ajoutés aux FU afin de pouvoir router des DFGs plus complexe utilisant des conditions. Il est aussi possible de stocker des constantes dans les cellules de l'overlay \cite{TFA cst}. Cela permet de diminuer les données à envoyer via le bus PCIe qui a une latence qui est limitante	pour les performances du système.


	\subsection{Objectifs du travail de bachelor}
		 Ce projet de bachelor a été motivé par une publication \cite{Online Arithm FPGA} récente concernant les améliorations que peuvent apporter des opérateurs sériels de type online arithmetics (c'est-à-dire MSB first) par rapport aux opérateurs conventionnels. Cette publication démontre que l'utilisation d'opérateurs MSB first, pour l'addition et la multiplication, permet une économie de ressources sur la FPGA, tout en augmentant la fréquence de fonctionnement de l'opérateur. Le but de mon travail de bachelor est donc d'implémenter ces opérateurs sériels MSB first et de les intégrer dans l'overlay. Il faut que mon design reprenne toutes les fonctionnalités existant déjà dans TFA, c'est-à-dire la possibilité d'insérer des constantes dans l'overlay. Il faut aussi que la configuration de l'overlay ne soit que peu changé, afin d'éviter de modifier TFA-RT. Les opérateurs seriels vont me permettre d'ajouter une autre fonctionnalité intéressante pour TFA qui consiste à permettre à TFA-RT de définir précision des opérations en modifiant la taille des données à traiter. Ces opérations devront s'effectuer pour des entiers signées, comme c'est le cas dans pOverlay.   \newline
J'ai réalisé ce travail en plusieurs étape. D'abord j'ai implémenté ces opérateurs dans un programme de simulation, afin de comprendre plus facilement leur fonctionnement. Ensuite, j'ai réalisé et testé le design des différents opérateurs, ainsi que les mécanismes de sérailisation/déserialisation. Après cela, j'ai intégré mon code dans l'overlay de TFA et effectué des simultations ainsi que des benchmarks. \newline

	\section{Online Arithmetics}

	Un des pioniers dans la découverte des algorithmes d'on-line arithmetics est D. Ercegovac. En 1977 il a fait sa première publication dans se domaine afin d'exposer des algorithmes pour les
	opérations de multiplication et de division \cite{Online hist}. En 1989, J.Dupraz, JY.MULLEr et Y.Herreros publient une étude théorique des algorithmes d'on-line arithmétics \cite{Online comput}. Ils
	ont posé les bases des théorèmes permettant de démontrer si une fonction peut être effectuée selon la méthodologie MSB-first, et de calculer son délai $\delta$ pour la réaliser. Ils ont démontré qu'une fonction est réalisable en arithmétique online si elle est continue sur ]-1,1[.\newline
	\subsection{Principe général}
	Les calculs en arithmétique online fonctionnent de manière sérielle, ce qui leur permet une utilisation pipelinée.	Les calcules sont effectués en commençant par le bit de poids fort (MSB first) et le résultat est récupéré de la même façon. Cela permet d'avoir une précision variable sur le résultat en arrêtant l'opération avant d'obtenir les bits de poids faible. Dans le cadre de ce projet, ces algorithmes présentent plusieurs avantages. Lorsque ces opérateurs sont chainés, ils ont une latence plus faible que les opérateurs LSB-First \cite{Online Arithm FPGA}, et ils permettent  d'obtenir le résultat d'une comparaison plus rapidement. Ils offrent aussi les avantages de la sérialisation par rapport à pOverlay, c'est-à-dire d'augmenter la fréquence de fonctionnement du circuit.  \newline
	\newline
	Le fonctionnement des algorithmes MSB-first se démarque des LSB-first par deux différences majeures. Il est d'abord nécessaire d'attendre un certain délai $\delta$ avant d'obtenir des bits de sorties valides (
	Figure \ref{Delay}). Ensuite, l'utilisation de la représentation des nombres en complément à 2 ne peut pas fonctionner pour ces algorithmes. En effet, lorsque l'on commence une opération par	les MSB, il y a des erreurs dues à la propagation du carry qui provient des LSB. Pour pallier à cela, il faut utiliser un système numérique redondant \cite{Online comput}. La représentation	la plus commune est le format signed digit (SD). Elle permet de prendre en compte le carry venant des LSB.

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[scale = 0.5]{../Images/delay.png}
		\caption{ Delay d'un algorithme MSB-first \cite{Online Arithm FPGA}}
		\label{Delay}
		\end{figure}

	\subsection{Le format signed digit}

		Le format SD est une représentation redondante des nombres. C'est-à-dire qu'il est possible d'écrire un nombre de plusieurs façons. Cette représentation a pour but de permettre à chaque digit du nombre d'être signé. Par exemple avec un nombre en base 2, chaque digit peut avoir la valeur -1 ($\overline{1}$), 0 ou 1. Cette représentation permet, sur un même
		nombre de digit, de représenter tous les nombres d'une représentation en complément à 2. \newline
		\indent \textit{-Représentation classique :} -127  $\leq$ [8 digits, radix 2]  $\leq$ 128 \newline
		\indent \textit{-Signed digit minima      :}($\overline{11111111}$) = -255 \newline
		\indent \textit{-Signed digit maxima      :}11111111 = 255 \newline
		\newline
		Afin de pouvoir coder cette représentation des nombres, il faut utiliser deux bits par digit. Ainsi une donnée initiale de 8 bits aura une représentation en Signed Digit sur 16 bits. La correspondance
		entre le code binaire du digit et sa valeur se trouve dans le Tableau \ref{sd representation}.

		\begin{center}
			\begin{tabular}{| c | c |}
				\hline
					Code binaire & Signed Digit Value \\ \hline
					00 & 0 \\ \hline
					01 & 1 \\ \hline
					10 & $\overline{1}$ \\ \hline
					11 & 0 (inutilisé) \\ \hline
			\end{tabular}
			\captionof{table}{Conversion code binaire - signed digit value}
			\label{sd representation}
		\end{center}


	\subsubsection{Conversion entier en SD} \label{Conversion entier en SD}

		La conversion d'un entier en SD est très facile à réaliser. Si le nombre à convertir est positif, il suffit alors d'insérer un bit 0 avant chaque bit du nombre.
		Si le nombre est négatif, il faut commencer par le convertir en nombre positif en inversant ces bits et en ajoutant 1, puis insérrer un  0 après chaque bit du nombre.

		\begin{center}
			\begin{tabular}{| c | c | c |}
				\hline
					Integer & Représentation en complément à 2 &  Signed Digit Value \\ \hline
					85 & 01010101 & 00 01 00 01 00 01 00 01 \\ \hline
					-85 & 10101011 & 00 10 00 10 00 10 00 10 \\ \hline
			\end{tabular}
			\captionof{table}{Exemple de conversion integer en signed digit}
			\label{conv int to sd}
		\end{center}


	\subsubsection{Conversion SD en entier}
	\label{on fly conv}

	La conversion d'un SD vers un entier est plus complexe. Pour la réaliser je me suis basé sur l'algorithme "on fly convertion" de Veerasit Charoensiri et Athasit Surarerks \cite{On Fly Conv}.
	Cela consiste à traiter les données SD de manière serielle, et permet de fournir un résultat un cycle après avoir reçut la fin de la donnée.
	La difficulté de cette opération provient du fait qu'il peut y avoir la propagation d'une retenue qui influera le bit précédent. Cet algorithme propose donc de prendre en compte les deux cas afin
	de calculer le résultat final. Un registre Q contiendra la valeur actuelle convertie sans prendre en compte de retenue, et un registre QM contiendra celle avec
	la retenue. Le Tableau \ref{ex conv} montre une exécution de cet algorithme. Le résultat final de la conversion correspond à Q[j+1] lorsque j=n-1. La Figure \ref{on-the-fly conv} montre son schéma bloc. \newline
	Soit $q_{j+1}$ le SD seriel en entrée, et $q$ le nombre entier en sortie. Nous avons alors

\begin{center}
	\[
			Q \gets
			\begin{cases}
				shift\ Q\ with\ (Q_{in}) & \quad \text{if } q_{j+1} \geq 0 \\
				shift\ QM\ with\ (Q_{in}) & \quad \text{if } q_{j+1} < 0   \\
			\end{cases}
	\]
\end{center}

\begin{center}
	\[
			QM \gets
			\begin{cases}
				shift\ QM\ with\ (QM_{in}) & \quad \text{if } q_{j+1} \leq  0 \\
				shift\ Q\ with\ (QM_{in}) & \quad \text{if } q_{j+1}> 0   \\
			\end{cases}
	\]
\end{center}

\begin{center}
	\[
			Q_{in} =
			\begin{cases}
				1 & \quad \text{if } q_{j+1} = 1 \\
				0 & \quad \text{if } q_{j+1} = 0 \\
				1 & \quad \text{if } q_{j+1} = \overline{1} \\
			\end{cases}
	\]
\end{center}

\begin{center}
	\[
			QM_{in} =
			\begin{cases}
				0 & \quad \text{if } q_{j+1} = 1 \\
				1 & \quad \text{if } q_{j+1} = 0 \\
				0 & \quad \text{if } q_{j+1} = \overline{1} \\
			\end{cases}
	\]
\end{center}

\begin{center}
	\begin{tabular}{| c | c | c | c |  c |  c |  c |  c |}
		\hline
			J & $q_{j}$ & $Q_{in}[j+1]$ & $Sel_Q[j+1]$ & $Qm_{in}[j+1]$ & $Sel_{Qm}[j+1]$ & Q[j+1] & Qm[j+1]  \\ \hline
			\multicolumn{8}{|l|}{X = 01|10|01|10 = 5 } \\ \hline
			0 & 01 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0001 & 0000 \\ \hline
			1 & 10 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0001 & 0000 \\ \hline
			2 & 01 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0011 & 0010 \\ \hline
			3 & 10 & 1 & 0 & 0 & 1 & \textbf{0101} & 0100  \\ \hline
			\multicolumn{8}{|l|}{X = 10|00|00|01 = -7 } \\ \hline
			0 & 10 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1111 & 1110  \\ \hline
			1 & 00 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1110 & 1101 \\ \hline
			2 & 00 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1100 & 1011 \\ \hline
			3 & 01 & 1 & 1 & 0 & 0 & \textbf{1001} & 1000  \\ \hline
	\end{tabular}
	\captionof{table}{Exemple de conversions (4bits)}
	\label{ex conv}
\end{center}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.3]{../Images/OnFlyConv.png}
\caption{Schema bloc d'un convertisseur on-the-fly \cite{Arithmetics}}
\label{on-the-fly conv}
\end{figure}


	\subsection{Additionneur}

	L'algorithme permettant de réaliser l'addition est assez simple. Il est décrit dans le livre "Digital Arithmetic" \cite{Arithmetics}. La Figure \ref{online Add}
	montre le schéma bloc de cet additionneur, où FA correspond à un carry save adder (Figure \ref{csa}). Avec $x_j^+$/$y_j^+$ et$x_j^-$/$y_j^-$ qui sont respectivement les bits 0 et 1 des SDs en entrée
	de l'additionneur. Cet algorithme entraîne un délai de $\delta = 2$ avant de produire un digit valide en sortie. Il faudra donc $n+2$ cycles pour traiter les deux données en entrée, où $n$ correspond
	à la taille des données.

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.3]{../Images/onlineAdder.png}
	\caption{Schema bloc d'un additionneur MSB-First \cite{Arithmetics}}
	\label{online Add}
	\end{figure}

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.3]{../Images/csa.png}
	\caption{Table de vérité du Carry Save Adder }
	\label{csa}
	\end{figure}

	\newpage

	\subsection{Multiplicateur}
	L'algorithme (voir Figure \ref{Algo mult}) présenté par Milos D. Ercegovac \cite{Arithmetics} permet d'effectuer une multplication entre deux nombres à virgule fixe de la forme  $X=\sum\limits_{i=1}^n x_i2^{-i}$, et $Y=\sum\limits_{i=1}^n y_i2^{-i}$. Il produira le résultat sous la forme $P=\sum\limits_{i=1}^{2n} p_i2^{-i}$ qui sera compris entre -1 et 1 exclus.  \newline
	\newline
	Cet Algorithme fonctionne avec un délai $\delta=4$ et produit les n digits de poids forts du résultat en n+4 cycles. Les n digits de poids faible sont récupérés pendant le dernier cycle de l'opération et sont contenus dans le registre w en représentation conventionnel. Il faudra donc ensuite les convertir en SD avant de les transmettre. \newline
	\newline
	Cet algorithme nécessite de convertir les SD d'entrée en complément à 2 afin de pouvoir fonctionné correctement. La Figure \ref{bloc mult} montre le schéma bloc de ce multiplicateur. On y retrouve les deux desérialiseurs, les SD de poids fort du résultats correspondent à $p_{j}$ et les bits de poids faible à R[j]. Dans sa publication \cite{Online Arithm FPGA}, D.Boland présente les résultats prévisionnels de la synthétisation de plusieurs implémentations de cet algorithme sur FPGA (voir Figure \ref{LUT online mult}). Cela permet de voir qu'un multiplicateur 32 bits en arithmétique online nécessite environ 600 LUTs.
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.34]{../Images/algoMult.png}
	\caption{Algorithme pour la multiplication MSB-First \cite{Arithmetics}}
	\label{Algo mult}
	\end{figure}

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{../Images/blocMult.png}
	\caption{Schéma bloc de la multiplication MSB-First}
	\label{bloc mult}
	\end{figure}

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{../Images/lutMult.png}
	\caption{Prévision des LUTs nécessaire à la multplication online \cite{OnlineArithm FPGA}}
	\label{LUT online mult}
	\end{figure}

	Dans le cadre de mon projet, je doit utiliser cet algorithme pour des nombres entiers signés, plutôt que des nombres à virgule fixe. Pour cela il suffit d'interpréter les
	digits en entrée comme des nombres à virgules fixe. La condition du résultat compris entre -1 et 1 est toujours vérifiée dans ce cas, peut importe la valeur des nombres
	en entrée. Le résultat produit par cette multiplication doit être de la même taille que celui des données. Pour cela nous ne sommes pas intéressé par les n
	digits de poids fort du résultat, qui correspondraient à un overflow de l'opération, mais uniquement par les n digits de poids faible contenu dans w. Dans ce cas, le délai
	de l'opérateur devient $\delta=n+4$. Le Tableau \ref{Ex Mult} montre le déroulement de la multiplication 12x6 en 8 bits. On retrouve le résultat produit dans les 8 premiers bits
	après la virgule de w, c'est-à-dire 0b01001000=72.

	\begin{center}
		\begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c | c | c |}
			\hline
			 J & $x_{j+4}$ & $y_{j+4}$  & $x[j+1]$ & $y[j+1]$ & $v[j]$ & $w[j+1]$ & $p_{j+1}$ \\ \hline
			-3 & 0  & 0  & .0      & .0       & 00.0000      & 00.0000      & - \\ \hline
			-2 & 0  & 0  & .00     & .00      & 00.00000     & 00.00000     & - \\ \hline
			-1 & 0  & 0  & .000    & .000     & 00.000000    & 00.000000    & - \\ \hline
			0  & 0  & 0  & .0000   & .0000    & 00.0000000   & 00.00000000  & 0 \\ \hline
			0  & 1  & 0  & .00001  & .00000   & 00.00000000  & 00.00000000  & 0 \\ \hline
			1  & 1  & 1  & .000011 & .000001  & 00.000000011 & 00.000000011 & 0 \\ \hline
			2  & 0  & 1  & .000011 & .0000011 & 00.000001001 & 00.000001001 & 0 \\ \hline
			3  & 0  & 0  & .000011 & .0000011 & 00.00001001  & 00.00001001  & 0 \\ \hline
			4  & 0  & 0  & .000011 & .0000011 & 00.00010010  & 00.0001001   & 0 \\ \hline
			5  & 0  & 0  & .000011 & .0000011 & 00.00100100  & 00.001001    & 0 \\ \hline
			6  & 0  & 0  & .000011 & .0000011 & 00.01001000  & 0.01001000   & 0 \\ \hline
		\end{tabular}
		\captionof{table}{Exemple de la multiplication 12x6 (8 bits) en MSB First }
		\label{Ex Mult}
	\end{center}

	\subsection{Diviseur}
	\label{Diviseur}

	Dans le livre "Digital Arithmetics" \cite{Arithmetics}, Milos D. Ercegovac présente un alogortihme pour effectuer une division sérielle MSB First (Figure \ref{algo div}. Il permet d'effectuer
	la division de deux nombres à virgule fixe de la forme $X=\sum\limits_{i=1}^n x_i2^{-i}$ et $Y=\sum\limits_{i=1}^n y_i2^{-i}$, et produit le résultat $Q=\sum\limits_{i=1}^{2n} q_i2^{-i}$. \newline
	Comme cet opérateur n'était pas présent dans pOverlay, et n'était pas pris en compte dans TFA-RT, j'ai choisis de ne pas l'implémenter dans mon design. Cela me permet de garder une compatible avec le système déjà existant, et les comparaisons entre mon design et pOverlay seront plus intéressante car les deux overlays implémenterons exactement les mêmes opérateurs.

	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=1.1]{../Images/algoDiv.png}
	\caption{Algorithme de division MSB first \cite{Arithmetics}}
	\label{algo div}
	\end{figure}

	 \subsection{Comparateurs}
	 \label{comp}
	 La réalisation de comparateurs pour des nombres SD sérielle n'est pas aisée car c'est une représentation redondante des nombres. Afin de pallier à cela, j'ai choisis de convertir ces données sérielles à l'aide d'un désérialiseur. Cela permet ainsi d'effectuer une comparaison entre deux nombres entiers signés.  \newline
	 \newline
	 Le résultat que le déserialiseur produit à chaque cycle correspond à la valeur des SD sérielle reçut au cycle précédent. Le seul bit indéterminé est le bit de poids faible, car
	 il peut être influencé par la valeur du SD suivant. Il doit donc être ignoré pendant la comparaison, sauf lorsque toute la donnée à été reçue. Etant donnée que les données sont envoyés en commançant par le MSB, cela permet d'obtenir le résultat de la comparaison, au plus tôt, avant d'avoir reçut l'intégralité et au plus tard, un cycle après avoir reçut la dernière donnée sérielle. Il est possible d'effectuer la comparaison sur seulement deux bits signés plutôt que sur la totalité des bits, car les désérialiseurs produisent un bit supplémentaire du résultat à chaque cycle. Il suffit de concatener le bit de signe avec ce bit pour effectuer une comparaison correct. Cela donne l'algorithme suivant, où X,Y correspondent aux sorties des désérialiseurs de taille n bits, et CMP(x,y) correspond à l'opérateur de comparaison.
	 \begin{addmargin}[1cm]{0cm}
			for j=0, ..., n
			\begin{addmargin}[1cm]{0cm}
				if j != n
				\begin{addmargin}[0.5cm]{0cm}
					$x_{cmp}=x(n-1)\&x(1)$ \newline
					$y_{cmp}=y(n-1)\&y(1)$
				\end{addmargin}
				else
				\begin{addmargin}[0.5cm]{0cm}
					$x_{cmp}=x(1)\&x(0)$ \newline
					$y_{cmp}=y(1)\&y(0)$
				\end{addmargin}
				res=CMP$(x_{cmp}, y_{cmp})$ \newline
			\end{addmargin}
	 \end{addmargin}
	 Cet algorithme permet donc d'obtenir le résultat de la comparaison à chaque récéption d'un nouveau digit sériel. Mais il faut encore déterminé la validité de ce résultat, c'est-à-dire à quel cycle \textit{res} contient le résultat final de la comparaison. Pour cela il faut aussi calculer le résultat de la comparaison inverse (voir Tableau \ref{cmp inverse}. Si le résultat d'une des deux comparaison est 1, alors res contient le résultat valide de la comparaison. Cela permet ainsi d'obtenir le résultat de la comparaison dès que celui-ci est valide.

	 \begin{center}
	 	\begin{tabular}{| c | c | c | c |  c |  c |  c |  c |  c |}
	 		\hline
	 			Comparaison & Comparaison inverse  \\ \hline
	 			> & < \\ \hline
	 			= & != \\ \hline
	 			$\geq$ & < \\ \hline
	 	\end{tabular}
	 	\captionof{table}{Comparaison et comparaison inverse}
	 	\label{cmp inverse}
	 \end{center}

	 La Tableau \ref{ex comp} montre plusieurs exemples de comparaison.

	 \begin{center}
	 	\begin{tabular}{| c | c | c | c |  c |  c |  c |  c |  c |}
	 		\hline
	 			J & x & y & X & Y & x>y & x>y valide & x=y & x=y valide  \\ \hline
	 			\multicolumn{9}{|l|}{X = 01|10|01|10 = 5  Y = 01|10|00|00 = 4} \\ \hline
	 			0 & 01 & 01 & ---- & ---- & - & 0 & - & 0 \\ \hline
	 			1 & 10 & 10 & 0001 & 0001 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
	 			2 & 01 & 00 & 0001 & 0001 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
	 			3 & 10 & 00 & 0011 & 0010 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
	 			4 & -- & -- & 0101 & 0100 & 1 & 1 & 0 & 1 \\ \hline
	 			\multicolumn{9}{|l|}{X = 00|00|01|10 = 1  Y = 01|00|00|01 = -7} \\ \hline
	 			0 & 00 & 10 & ---- & ---- & - & 0 & - & 0 \\ \hline
	 			1 & 00 & 00 & 0000 & 1111 & 1 & 1 & 0 & 1 \\ \hline
	 			2 & 01 & 00 & 0000 & 1110 & 1 & 1 & 0 & 1\\ \hline
	 			3 & 10 & 01 & 0001 & 1100 & 1 & 1 & 0 & 1\\ \hline
	 			4 & -- & -- & 0001 & 1001 & 1 & 1 & 0 & 1\\ \hline
	 			\multicolumn{9}{|l|}{X = 01|10|10|01 = 3  Y = 00|01|00|10 = 3} \\ \hline
	 			0 & 01 & 00 & ---- & ---- & - & 0 & - & 0 \\ \hline
	 			1 & 10 & 01 & 0001 & 0000 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
	 			2 & 10 & 00 & 0001 & 0001 & 0 & 0 & 1 & 0\\ \hline
	 			3 & 01 & 10 & 0001 & 0001 & 0 & 0 & 1 & 0\\ \hline
	 			4 & -- & -- & 0011 & 0011 & 1 & 0 & 1 & 1\\ \hline
	 	\end{tabular}
	 	\captionof{table}{Exemples de comparaisons 4 bits}
	 	\label{ex comp}
	 \end{center}

	\section{Réalisation des convertisseurs et opérateurs}
	 \label{Real conv op}

	 J'ai choisis d'effectué le développement des opérateurs d'online arithmetics en VHDL car le projet TFA était déjà réalisé dans ce langage. J'ai d'abord implémenté
	 un simulateur de ces opérateurs afin de pouvoir facilement et rapidement voir leur fonctionnement. Après, j'ai implémenté et testé les convertisseurs entier en SD puis SD en
	 entier. J'ai ensuite pu réaliser et tester les opérateurs. \newline \newline

	 Le design que je dois implémenter à besoin de pouvoir fonctionner pour des données de n'importe quelle taille, pouvant être modifiée à chaque reconfiguration de l'overlay. c'est le driver qui s'occupera de
	 transmettre la taille des données à l'overlay. Pour pouvoir transmettre cette information aux différentes cellules de l'overlay, j'ai choisis de transmettre un digit supplémentaire pour chaque donnée.
	 Ce digit correspondra à l'information de fin de la donnée et aura le code binaire "11" car ce codage n'est pas utilisé dans les SDs (voir Tableau \ref{sd representation}). Le Tableau
	 \ref{ex sdr} montre la représentation d'un nombre à l'intérieur de l'overlay. \newline \newline
	 Pour réaliser ce design, j'ai eu besoin de créer plusieurs machines séquentielle. J'ai choisis à chaque fois de réaliser des machines de Moore car elles présentent l'avantage de ne pas augmenter les chemins combinatoire par rapport à une machine de Mealy. Cela permettra de ne pas diminuer la fréquence de fonctionnement maximum du système. Les entités décrivant c'est machines séquentielles sont nommés de la façon suivante: \textit{uc_entité_controlée}, avec uc signifiant unitée de commande. \newline

	 	 \begin{center}
	 	\begin{tabular}{| c | c | c |}
	 		\hline
	 			Valeure & Représentation conventionnelle &  Représentation SD pour l'overlay  \\ \hline
	 			52 & 00110100 & 00|00|01|01|00|01|00|00|11 \\ \hline
	 	\end{tabular}
	 	\captionof{table}{Exemple de la représentation d'une donnée (8 bits) à l'intérieur de l'overlay}
	 	\label{ex sdr}
	 \end{center}

	 \subsection{Méchansmes de synchronisation}
		\label{synchro}
	 Afin de pouvoir intégrer mon design au projet TFA, j'ai utilisé le même méchanisme de synchronisation pour la communication entre les différents éléments de l'overlay. Il s'agit de celui présenté dans la publication \cite{High Perf Ovly} présentant le design d'un overlay permettant d'exécuter des DFGs. Ce méchanisme consiste en la transmission de deux bits. Un bit de validité (\textit{val}) de l'élément source vers la destination qui indique si la donnée transmise est valide. Un bit d'acceptation (\textit{acc}) de l'élément de destination vers la
	 source permettant de signaler qu'une donnée est prète à être reçut.
	 \newline

	 \subsection{Simulation des opérateurs d'online arithmetics}

	 J'ai choisis de réaliser un simulateur en C des différents opérateurs. J'ai voulu écrire du code afin de me rapprocher le plus possible du design VHDL que j'ai réalisé. Le programme que j'ai produit permet d'effectuer des additions et multiplications de type MSB-first. Ce programme affiche à chaque étape les valeurs des différents registres nécessaire à effectuer l'opération.
	 Cela m'a permis de pouvoir débuguer efficacement les opérateurs que j'ai implémenté en VHDL. \newline

	 \subsection{Convertisseurs}

	 Les convertisseurs sont une partie importante de ce projet, ils vont permettre de sérialiser et déserialiser les données reçut et envoyés par l'overlay. Les données échangées
	 à l'intérieur de l'overlay seront des SD sériels.

	 \subsubsection{Sérialiseur : convertion entier en SD}

	 Pour designer le sérialiseur, j'ai appliqué l'algorithme détaillé dans la partie \ref{Conversion entier en SD}. La synchronisation de la réception et de la transmission
	 de données au sérialiseur est assez simple, il suffit d'accepter la donnée parallèle en entrée lorsque celle-ci est valide. Puis il faut transmettre chacun de ces bits en SD lorsque l'entité suivante accepte une donnée. L'entité \textit{get_in_msb_order} permet quand à elle, d'obtenir les bits de la donnée à sérialiser dans l'ordre MSB-first, et fournit aussi le bit de signe du nombre à sérialiser. \newline
	 \newline
	 La Figure \ref{Bloc Serial} montre le schéma bloc du sérialiseur. On y retrouve  la connexion entre les différentes entités permettant	 de "créer" le SD. Pour cela, on utilise un compteur permettant de savoir combien de digits ont déjà été envoyés. Il est décrémenté à chaque fois qu'un SD est transmis. S'il est à 0 et qu'une donnée valide est présente en entrée, il est initialisé à \textit{data_size}. Lorsqu'il arrive à zéro, touts les digits ont été transmis, il reste donc à transmettre le SD de valeur "11" correspondant au digit de fin de donnée. Le bit 0 ou 1 du SD correspond quand à lui à la sortie \textit{D_o} de \textit{get_in_msb_order}. Sa position est déterminée grâce au signal \textit{sign_bit} (voir \ref{Conversion entier en SD}). Le bit restant du SD est toujours mis à 0.\newline \newline
	 La gestion des bits de validité de la sortie, et d'accéptation de l'entrée sont gérés de manière combinatoire et dépendent uniquement de la valeur du compteur. Lorsque celui-ci est à 0, il est pret à recevoir une donnée, donc le bit d'accéptation (\textit{acc_prv}) est àgal à 1, et le sérialiseur ne produit pas de donnée valide en sortie donc \textit{val_nxt} = 0. Si le compteur est différent de 0, alors le sérialiseur est en train de traiter une donnée, donc sa sortie est valide (\textit{val_nxt}=1) et il ne peut pas accépter de donnée en entrée (\textit{acc_prv=0}).

	 \begin{figure}[H]
	 	\centering
	 	\includegraphics[width=\textwidth]{../Images/blocSerial.png}
	 	\caption{Schema bloc du sérialiseur}
	 	\label{Bloc Serial}
	 \end{figure}


	 \subsubsection{Déserialisateur : signed digit to integer}
	 \label{deserial}

	 Afin de réaliser le désérialiseur, j'ai choisis d'implémenter l'algorithme \textit{On the fly convertion}, présenté dans la section \ref{on fly conv}, pour convertir un nombre SD sérialisé
	 en un nombre entier non sérialisé. J'ai designé cette entité en utilisant une machine séquentielle (\textit{uc_signed_digit_deserializer}) pour controler l'état du système.
	 Une autre entité (\textit{on_fly_conv}) permettra quand à elle de convertir les données serielles SD en entier déserialisé. \newline

	 \underline{\textit{uc_signed_digit_deserializer :}}
	 \begin{addmargin}[1cm]{0cm}
	 	Cette machine séquentielle est une machine de Moore. Elle a pour but de gérer les signaux de validité et d'acceptation permettant la communication avec les éléments précédent et suivant du
	 	déserialisateur. Elle s'occupe aussi de la gestion de l'entité \textit{on_fly_conv} en activant ou non son enable, et en la reinitialisant entre chaque convertion. \newline
		\end{addmargin}
	 \underline{\textit{on_fly_conv :}}
	 \begin{addmargin}[1cm]{0cm}
	 	Cette entité s'occupe de la conversion d'un SD en entier. J'ai repris le schéma bloc \ref{on-the-fly conv} présenté dans la section \ref{on fly conv}. Je lui ai ajouté
	 	un signal d'enable permettant de bloquer la conversion en maintenant l'état des registres QM et Q. J'ai aussi ajouter un signal de clear, ne dépendant pas de l'enable,
	 	pour remettre les deux registres à 0. Cela permet de réinitialiser le convertisseur entre chaque conversion. \newline
	 \end{addmargin}

	 \underline{\textit{signed_digit_deserializer :}}
	 \begin{addmargin}[1cm]{0cm}
	 	Il s'agit de l'entité principal du déserialisateur. Elle est composé des entités \textit{on_fly_conv} et \textit{uc_signed_digit_deserializer}. La Figure \ref{Bloc deserial} montre son schéma bloc.
	 	On y retrouve un registre permettant de retarder les données SD à convertir, afin de synchroniser \textit{on_fly_conv} avec la machine de Moore, qui perd un cycle pour détecter le changement
	 	des entrées . Le bit 2 (de détection de fin de donnée) est transmis à la machine à état, et les bits 0 et 1 correspondant à la valeur du SD
	 	sont connecté à \textit{on_fly_conv}. \newline
	 \end{addmargin}

	 \begin{figure}[H]
	 	\centering
	 	\includegraphics[width=\textwidth]{../Images/blocDeserial.png}
	 	\caption{ Schema bloc du desérialiseur}
	 	\label{Bloc deserial}
	 	\end{figure}


	\subsection{Opérateurs}
	\label{uc operateur}

	L'overlay doit permettre d'effectuer les opérations les plus classiques de manière MSB first.	Les opérateurs en arithmétique on-line fonctionnent tous de la même manière (sauf pour les comparaisons), c'est à dire qu'ils ont tous un certain délai $\delta$ avant de produire un résultat correct.
	Ce délai correspond aussi au nombre de cycles  qu'il faut effectuer une fois toutes les données reçut pour produire les derniers digits du résultat. Etant donnée cette similarité, j'ai choisis
	de ne réaliser qu'une seule machine séquentielle qui pourra gérer tous les opérateurs, ainsi que la syncronisation de la transmission et récéption des données. Cela permettra d'économiser
	beaucoup d'élément logique par rapport à une solution où chaque opérateur possèderais sa propre machine à état. \newline
	Cette machine correspond à l'entité \textit{uc_fu_all} dans mon design et permet de gérer les états suivant :
	\begin{itemize}
		\item Activation des opérateurs lorsque les entrées sont valides
		\item Gestion de la validité du résultat produit, afin de prendre en compte le délai de l'opérateur
		\item Désactivation des opérateurs lorsque le résultat n'a pas été accepté, afin de le maintenir
		\item Gestion du délai de fin de l'opération en activant les opérateurs avec des données égal à zéro afin de produire les derniers SD du résultat (dû au délai de l'opérateur)
		\item Reinitialisation des opérateurs lorsqu'un calcul est terminé
	\end{itemize}


	\subsubsection{Additionneur/Soustracteur}

	Pour réaliser l'additionneur, je me suis basé sur le schéma bloc de la Figure \ref{online Add}. Je l'ai simplement modifier afin d'ajouter un signal enable pour maintenir l'état
	des différents registres, ainsi qu'un signal de clear afin de les réinitialiser à zéro lorsqu'un calcul est terminé. \newline
	Pour le soustracteur, j'utilise le même additionneur mais j'inverse la donnée de la deuxième entrée. Cela est très facile à faire car les nombres sont au format SD et pour inverser un nombre
	il suffit d'inverser les deux bits codant le digit. Le Tableau \ref{conv int to sd} permet de vérifier cette règle. \newline

	\subsubsection{Multiplicateur}

	Le multiplicateur MSB First focntionne avec un délai $\delta=n+4$ ce qui correspond à un délai plus longt que si l'on désérialisais les données, et qu'on effectuais la multiplication
	en parallèle. Cette dernière solution correspondrait ainsi à un délai $\delta=n$. De plus, cette dernière solution permettrais d'utiliser les ressources d'un DSP plutôt que des LUT,
	ce qui peut être très intéressant pour ce projet. J'ai donc choisis d'implémenter le multiplicateur avec ces deux méthodes, afin de pouvoir ensuite déterminer la quelle est la plus
	avantageuse pour TFA. \newline
	Dans les deux cas, il faut désérialiser les données afin de pouvoir effectuer la multiplication. Pour cela, je réutilise le design du \textit{on_fly_conv} (voir \ref{deserial}) pour
	convertir les SD. Le multiplicateur va produire le résultat final une fois toutes les données reçut, et le produit en un seul cycle. Ce résultat est un entier signé en  complément à 2
	. Il faut donc ensuite le convertir en SD et le transmettre. Une fois que le résultat est produit, le multiplicateur est disponible pour commencer à recevoir
	les données de la multiplication suivante même si le résultat n'a pas encore été totalement produit. Pour cela j'utilise une machine de Moore s'occupant de transmettre le résultat.
	Celle-ci remplacera le rôle de transmission de \textit{uc_fu_all} (voir) \ref{uc operateur}). Elle permettra aussi de signaler à cette dernière lorsque le multiplicateur
	sera pret à recevoir les données suivantes afin de pouvoir débuter la réception de ces nouvelles données. Cette machine de Moore est commune aux deux méthodes d'implémentation
	du multiplicateur. \newline

	\paragraph{Multiplication MSB first} \mbox{} \\
	Ce mutliplicateur fonctionne de la même manière que décrite dans l'algorithme \ref{Algo mult}. Je l'ai implémenté en me basant sur le schéma bloc \ref{bloc mult}. Pour utiliser ce multiplicateur
	avec l'unité de commande \textit{uc_fu_all}, il faut lui transmettre un $\delta=4$. \newline

	\paragraph{Multiplication DSP} \mbox{} \\
	Pour effectuer la multiplication avec un DSP, il faut utiliser l'opérateur "x" avec deux signaux de type unsigned pour produire le résultat. Le synthétiseur comprendra
	ainsi qu'il faut utiliser un dsp pour la réaliser. Pour optimiser son utilisation, j'ai effectué la multiplication sur les n/2 bits de poids faible des données
	afin de n'obtenir que les n bits du résultat que je doit transmettre. Cela évite d'utiliser des ressources sur la FPGA, et diminue sa consomation. Cette mutliplication possède
	un délai de $\delta=n$, il faut donc transmetra un $\delta=0$ à \textit{uc_fu_all} pour réceptionner les n données puis, si le mutliplicateur est disponible, commencer
	la récéptionner des données suivantes sans délai.

	\paragraph{Comparaison des deux méthodes} \mbox{} \\
	On peut déjà constater que d'effectuer la multiplication avec le dsp est plus rapide de 4 cycles que la méhtode MSB first, dû au délais de l'opérateur online. Ensuite, le Tableau \ref{synth mult} présente les
	résultats de la synthèse des deux multiplicateurs pour des données de taille 32 bits. Nous voyons que la méthode avec le dsp est plus économe en LUT ainsi qu'en FF, et à une consomation plus faible. Cette	méthode est donc la meilleure à utiliser dans notre cas. \newline
	La multiplication MSB first pourrait avoir un avantage dans le cas où nous serions intéressé de récupérer aussi les bits de poids fort du résultat	de la multiplication, mais ce n'est pas le cas ici.

	\begin{center}
		\begin{tabular}{| c | c | c | c |}
			\hline
				   & LUT & FF & DSP \\ \hline
				MSB First multiplication & 614(0.20\%) & 279(0.05\%) & 0 \\ \hline												 %24.07
				Multiplication DSP & 334(0.11\%) & 205(0.03\%) & 1\\ \hline  					 %24.07
		\end{tabular}
		\captionof{table}{Synthèse de l'unitée fonctionnelle pour la \textit{Virtex-7 xc7vx485tffg1761-2}}
		\label{synth mult}
	\end{center}

	\subsubsection{Comparateurs}
	Les comparateurs doivent effectuer une comparaison entre deux données SD reçuent de manière sérielle. Ils doivent produire et transmettre le résultat
	dès que la comparaison est déterminé. J'ai choisis de transmettre cette information via un seul SD, ainsi que le digit de fin de donnée.
	Nous avons vu dans la partie \ref{comp} que les comparateurs nécessitent de convertir les données en entier signé. Pour cela, j'ai choisis d'utiliser les mêmes déserialiseurs que
	ceux utilisés pour la mutlitiplication, car chaque cellule n'effectue qu'un seul type d'opération une fois l'overlay configuré.  Afin de gérer l'envoie du résultat, j'ai choisis d'intégrer cette foncion à la machine séquentielle de la multiplication, car elle gère déjà l'utilisation des déserialiseurs. Ce comparateur doit permettre d'effectuer les comparaisons >,$\geq$ et =. Une fois le résultat validé, et envoyé à la cellule suivante, le comparateur s'occupe de réceptionner la fin des données sérielle, puis est pret à commencer la comparaison suivant. \newline
	\newline
	Il pourrait être intéressant de pouvoir renvoyé un signal de \textit{clear} aux cellules précédentes l'overlay, afin de supprimer les données en attante de récéption pour cette comparaison. Cela permettrait d'obtenir les données de la comparaison suivante plus rapidement.\newline \newline
	La machine séquentielle \textit{uc_fu_all} (voir \ref{uc operateur}) s'occupera uniquement de la réception des données sérielles, mais c'est la machine séquentielle de la multiplication
	qui s'occpera de la transmission du résultat. Pour que le comparateur fonctionne correctement, il faut donc transmettre delta=0 à l'\textit{uc_fu_all}, afin qu'elle réceptionne les
	données et qu'elle n'utilise aucun délai pour ces opérateurs.

	\subsubsection{Sélecteurs}
	Les sélécteurs permettent de choisir de transmettre une donnée ou l'autre en fonction du résultat d'une comparaison. Une cellule va s'occuper d'effectuer la comparaison, et une
	autre cellule récupèrera le résultat de cette comparaison et effectuera une séléction entre ces deux données en entrée. Pour cela, la cellule de l'overlay s'occupant de la séléction
	va d'abord récupérer le résultat de la comparaison sur un seul digit, et le stocker. Elle va ensuite réceptionner les données grâce à la machine séquentielle \textit{uc_fu_all}
	et transmettre la bonne donnée en sortie de la cellule. Une fois que les deux données ont été traités, la cellule attend de nouveau un résultat de comparaison valide pour continuer
	de fonctionner. De même que pour les comparateurs, cette opération ne nécessite pas de délai pour fonctionner, il faut donc transmettre delata=0 à l'\textit{uc_fu_all}.

	\subsubsection{Constantes}
	POverlay permettait déjà de router des constantes afin d'éviter d'avoir à les retransmettre à chaques fois via le bus PCIe. Chaque cellule peut stocker une constante,
	et ce méchanisme consistait à stocker la valeur dans une des D-FIFO (voir Figure \ref{Overlay cell}) de la cellule. Cette donnée était ensuite toujours présente à l'entrée de la FU, et
	n'était pas accéptée (voir \ref{synchro}), afin de la maintenir dans le registre. Cette méthode ne peux pas fonctionner dans le cas de données sérielles car il faut récupérer plusieurs données pour chaque constante. Une solution aurait été de modifier les D-FIFO afin de pouvoir transmettre la constante sérielle, mais cela nécessiterait de faire ces modifications sur les
	4 D-FIFO de chaque cellule, alors qu'une seule peut être utilisée pour une constante. J'ai donc choisis de stocker cette constante à l'intérieur de la FU, ce qui nécessite moins d'éléments logiques, et permettra de ne pas bloquer une D-FIFO pour une constante. Ainsi, lors de la configuration des constantes de l'overlay, celle-ci sera routée pour parvenir jusqu'à la FU, qui stockera les SD sériels dans ce registre.	Une fois la donnée complètement reçue, l'overlay sera reconfiguré pour recevoir les autre données. La FU contenant la constante récupèrera les SD de cette constante de la même manière	que si elle récupérais une autre donnée, c'est-à-dire à l'aide des signaux d'acceptation et de validation (voir \ref{Real conv op}).


	\subsection{Verification du design}
	 Pour procéder à la vérification des designs que j'ai réalisé, j'ai choisis d'effectuer des tests bench en VHDL, et j'ai fait les simulations avec QuestSim. J'ai commencé par réaliser un test bench instanciant uniquement un sérialiseur et un desérialiseur (Figure \ref{bench serial deserial}). Ce test stimule le sérialiseur en lui envoyant des données et en gérant les bits de validité et d'acceptation. Il vérifie ensuite que la donnée reçut après le désérialiseur est bien correct. \newline \newline
	 Une fois ce test validé, j'en ai réalisé un deuxième pour tester mes design des opérateurs. Pour cela, j'ai instancié deux sérialiseurs, un opérateur et un déserialisateur (Figure \ref{bench add}). Ce test bench s'occupe de générer les singaux de transmissions et les données pour l'opérateur. \newline \newline
	 Ces tests m'ont permis de vérifier le bon fonctionnement de mes opérateurs, mais ne permettent pas de tester la communication entre les différentes cellules de l'overlay, en particulier	 lorsque les données arrivent avec des délai différents à la cellule. Pour tester cela, j'ai aussi effectué des simulations une fois l'intégration de mon design dans TFA, mais cette partie est détaillée dans la section \ref{simulation}.

	 \begin{figure}[H]
	 \centering
	 \includegraphics[width=\textwidth]{../Images/benchSerialDeserial.png}
	 \caption{ Schema bloc du test bench du sérialiseur-desérialiseur}
	 \label{bench serial deserial}
	 \end{figure}

	 \begin{figure}[H]
	 \centering
	 \includegraphics[width=\textwidth]{../Images/benchAdd.png}
	 \caption{Schema bloc du test bench de l'additionneur}
	 \label{bench add}
	 \end{figure}

	\section{Intégration dans TFA}
	\label{integration tfa}

	 L'intégration des designs que j'ai réalisé dans TFA a été assez compliqué. En effet le projet VHDL de l'overlay est complexe, et il m'a fallut un peu de temps pour comprendre les modifications à lui apporter, et où intégrer mon design. \newline \newline
	 La première étape a consité à modifier l'overlay afin d'utiliser des bus 2 bits pour la transmission des SD, plutôt que des bus 32 bits qui transmettaient les données en parallèle.
	 Pour cela j'ai dû modifier plusieurs IP et constantes du projets. \newline \newline

	 J'ai ensuite intégré mes designs dans le projet. Pour cela, je dois placer un sérialiseur devant chaques entrées de l'overlay, et un desérialiseur après chaques sorties.
	 Je dois aussi modifier l'unité fonctionnelle des cellules de l'overlay afin d'utiliser mes opérateurs MSB-first.\newline
	 L'entité dans laquelle je vais instancier mes sérialiseurs et déserialiseurs est \textit{data_in_out_overlay}. Elle s'occupe de traiter les données reçues par l'entitée
	 responsable de la réception PCIe, puis transmet les résultats à l'emetteur PCIe. Cette entité instanciait déjà trois éléments :
	 \begin{itemize}
		 \item \textbf{demux_data_in :} Entité responsable du routage des données aux entrées de l'overlay
		 \item \textbf{overlay_NxM :} Overlay complet
		 \item \textbf{mux_data_out :} Entité responsable de la récupération des données aux sorties de l'overlay
	 \end{itemize}
	 J'ai pu placer correctement mes entités en insérant le sérialiseur entre \textit{demux_data_in} et \textit{overlay_NxM}, et le desérialiseur entre \textit{overlay_NxM} et \textit{mux_data_out}.

	 L'intégration des opérateurs se fait dans l'entitée \textit{fu_all} qui correspond à l'unité fonctionnelle (FU) de chaques cellules de l'overlay.
	 J'ai d'abord instancié mon unitée de commande \textit{uc_fu_all} qui permet de contrôler tous les opérateurs de la FU.  J'ai ensuite remplacé les différents opérateurs parallèles
	 par ceux sériels. L'opérateur à exécuter est sélectionné à l'aide d'un switch-case, dont chaque case correspond à un opérateur différent. Cela permet de séléctionner la source du
	 résultat, ainsi que le délai delta à transmettre à l'\textit{uc_fu_all}. Cette sélection est effectuée grâce à la configuration de l'overlay. \newline \newline

  \subsection{Simulation}
 	\label{simulation}
 	Pour effectuer la simulation de mon overlay, j'ai pu réutiliser un test bench déjà développé au Reds. Il permet de stimuler l'entité \textit{data_in_out_overlay} en lui envoyant
	des données définit par l'utilisateur. Il faut tout de même modifier le test bench pour lui fournir la configuration de l'overlay.
	On peux ensuite lire les résultats produits pour vérifier le bon foncitonnement de l'overlay. Afin de créer facilement la configuration de l'overlay,
 	les ingénieures du Reds ont développé un programme permettant d'obtenir la configuration de l'overlay à partir d'un DFG, ce qui m'a été très utile pour établir rapidement
	différentes configurations et ainsi tester mon design. J'ai effectué des tests avec tous les différents opérateurs que j'ai créé, ainsi qu'avec des routages différents, afin
	de tester le fonctionnement des cellules lorsque les données sont reçut de manière désynchronisées.

	\section{Benchmarking}

	 J'ai effectué plusieurs becnhmarking afin de pouvoir vérifier la taille de l'overlay produit, et pouvoir le comparer avec pOverlay. J'ai utilisé Vivado afin de synthétiser mon code pour la carte \textit{Virtex-7 xc7vx485tffg1761-2}. \newline

	 J'ai commencé par synthétiser les différentes entités que j'ai créé. Le Tableau \ref{Synth Code} montre ces résultats. Nous voyons que c'est le mutliplicateur qui nécessite le plus de LUT, car il utilise deux déserialiseur et un sérialiseur pour son fonctionnement, en plus de sa logique propre. En revanche l'additionneur ne nécessite pas beaucoup d'éléments logiques. \newline \newline

 Le Tableau \ref{Synth FU} montre le résultat de la synthétisation de la partie FU d'une cellule pour différentes tailles de données. Nous voyons qu'au final, nous ne gagnons pratiquement pas de LUT par rapport à la solution initial de l'overlay. Cela est principalement dû à la multiplication/comparaison qui nécessitent de déserialiser les données. Les valeurs que j'ai obtenu correspondent à celles de la Figure \ref{LUT online mult}. C'est à cause de la taille du multiplicateur que nous perdons la majeur. \newline
\newline
 J'ai ensuite synthétiser une cellule complète de l'overlay, c'est-à-dire avec les D-FIFOs et le routage à l'extérieur de la FU (voir Figure \ref{Overlay cell}). Nous voyons que l'ajout de ces FIFOs dans mon design utilise bien moins d'éléments logique que celles ajoutés à la FU de pOverlay (voir Tableau \ref{cell sans FU}. Cela est dû à la taille des données qui transitent dans l'overlay, qui dans mon cas sont de taille 2 bits, alors que dans pOverlay les données sont de la même taille que les données reçue par l'overlay. Ainsi, plus la taille des données à traiter est grande, plus mon overlay sera avantagé par rapport à pOverlay. Malheureusement, le gain en LUT de la cellule complète n'est pas conséquent, environ 4\% pour une taille de donnée de 32 bits. En revanche, il y a une diminution d'environ 30\% des FF, ce qui va permettre une diminution de la puissance consommée par l'overlay. J'ai aussi déterminé la fréquence maximum de fonctionnement de la cellule de l'overlay, et nous voyons qu'il y a un gain de 8\% lorsque les données sont sur 32 bits, et de 40\% sur 64 bits. Cela est très intéressant et permettra d'augmenter la fréquence de fonctionnement de l'overlay. Mais pour l'instant, l'overlay complet n'utilise qu'une seule clock, qui est actuellement limité en fréquence à cause de la partie PCIe (limité à 167MHz). Pour pouvoir tiré avantage de cette augmentation de fréquence, il faudrait ajouter une deuxième clock uniquement pour l'overlay.\newline
\newline

J'ai finit par synthétiser l'overlay complet, avec 18x18 cellules. Dans le Tableau \ref{Synth overlay}, nous voyons que mon overlay final permet d'économiser 1,5\% de LUT et 24\% de FF. Ces résultats différent de ceux trouver dans le Tableau \ref{Overlay cell} car par rapport à pOverlay, dans mon overlay complet, il faut rajouter les sérialiseurs et déserialiseurs aux entrées de l'overlay


	\begin{center}
		\begin{tabular}{| p{5.2cm} | c | c | c |}
			\hline
				  & LUT & FF & DSP \\ \hline
				Serialisateur & 78(0,03\%) & 45(0,01\%) & 0\\ \hline 					%12.07
				Déserialisateur & 42(0,01\%) & 99(0,02\%) & 0 \\ \hline							%12.07
				Unité de commande des FUs & 124(0,04\%) & 23(0,01\%) & 0 \\ \hline										%12.07
				Constantes  & 108(0.04\%) & 69(0.01\%) & 0 \\ \hline
				Additionneur online & 6(0,01\%) & 3(0,01\%) & 0 \\ \hline															%12.07
				multiplicateur/comparateur (dsp) avec commande, serialisateur et deserialisateur & 272(0,09\%)  & 203(0,03\%) & 1(0,04\%)\\ \hline %12.07
		\end{tabular}
		\captionof{table}{Synthèse des différentes parties de mon overlay (32 bits) pour la \textit{Virtex-7 xc7vx485tffg1761-2}}
		\label{Synth Code}
	\end{center}

	\begin{center}
		\begin{tabular}{| p{4cm} | c | c | c | c |}
			\hline
				  & Taille des données & LUT & FF & DSP \\ \hline
				pOverlay & 8 & 61(0.02\%) & 9(0.01\%) & 0 \\ \hline												 %12.07
				Overlay MSB First & 8 & 297(0.10\%) & 124(0.02\%) & 0\\ \hline  					           %24.07

				pOverlay & 32 & 157(0.05\%) & 33(0.01\%)  & 1(0,04\%)\\ \hline              %12.07
				Overlay MSB First, & 32 & 488(0.18\%) & 296(0.05\%) & 1(0,04\%)\\ \hline  %24.07

				pOverlaypOverlay & 64 & 354(0.12\%) & 65((0.01\%)) & 4(0.14\%)\\ \hline						 %12.07
				Overlay MSB First & 64 & 976(0.32\%) & 602(0.10\%) & 4(0,14\%) \\ \hline %12.07
		\end{tabular}
		\captionof{table}{Synthèse de l'unitée fonctionnelle pour la \textit{Virtex-7 xc7vx485tffg1761-2}}
		\label{Synth FU}
	\end{center}

	\begin{center}
		\begin{tabular}{| p{4cm} | c | c | c |}
			\hline
				  & Taille des données & LUT & FF \\ \hline			           %24.07
				pOverlay & 32 & 479(0.16\%) & 678(0.11\%) \\ \hline              %12.07
				Overlay MSB First, & 32 & 231(0.08\%) & 348(0.06\%) \\ \hline  %24.07
		\end{tabular}
		\captionof{table}{Synthèse d'une cellule sans FU pour la \textit{Virtex-7 xc7vx485tffg1761-2}}
		\label{cell sans FU}
	\end{center}

	\begin{table}
	\begin{changemargin}{-2cm}{0cm}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{| p{4cm} | c | c | c | c | c |}
			\hline
				  & Taille des données & LUT & LUTRAM & FF & Fmax \\ \hline
				Overlay TFA initial & 8 & 398(0.13\%) & 48(0.04\%) & 483(0.08\%) & 330 MHz \\ \hline                 %12.07
				Overlay MSB First & 8 & 594(0.2\%) & 16(0.01\%) & 490(0.08\%) & 322 MHz \\ \hline

				Overlay TFA initial & 32 & 816 (0.27\%) & 176 (0.13\%) & 939 (0.15\%) & 215 MHz\\ \hline			 %12.07
				Overlay MSB First & 32 & 783 (0.26\%) & 16 (0.01\%) & 662 (0.11\%) & 232 MHz\\ \hline   %24.07

				Overlay TFA initial & 64 & 1453(0.48\%)) & 352(0.27\%) & 1547(0.25\%) & 138 MHz\\ \hline 		 %12.07
   			  Overlay MSB First & 64 & 1306(0.44\%) & 16(0.01\%)& 968(0.16\%)  & 191 MHz\\ \hline  %24.07
		\end{tabular}
		\captionof{table}{Synthèse d'une cellule de l'overlay pour la \textit{Virtex-7 xc7vx485tffg1761-2}}
		\label{Synth Cell}
	\end{center}
	\end{changemargin}
	\end{table}

	\begin{table}
	\begin{changemargin}{-2cm}{0cm}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{| p{2cm} | p{1.7cm} | p{1.7cm} | p{1.7cm} | p{1.7cm} | p{1.7cm} | p{1.7cm} | p{1.7cm} |}
			\hline
				  & Taille de l'overlay & Taille des données & LUT & LUTRAM & FF & DSP & Power \\ \hline
				Overlay TFA initial & 18x18 & 32 & 280445 (92.37\%) & 60296 (46.10\%) & 334596 (55.10\%) & 324 (11.57\%) & 10.321 W \\ \hline  %12.07
				Overlay MSB First & 18x18 & 32 & 276087 (90.94\%) & 8468 (6.47\%) & 253071 (41.68\%) & 324 (11.56\%) & 8.581W \\ \hline   %12.07
		\end{tabular}
		\captionof{table}{Synthèse d'un overlay complet pour la \textit{Virtex-7 xc7vx485tffg1761-2}}
		\label{Synth overlay}
	\end{center}
	\end{changemargin}
	\end{table}

\newpage
	\section{Conclusion}

	TFA est un projet ambitieux, et était déjà fonctionnel avant le début de mon travail de bachelor. L'ajout des opérateurs d'on-line arithmetics n'a pas eu le gain escompté dans l'augmentation du nombre de cellules sur l'overlay, mais permet tout de même de diminuer la consomation éléctrique, et pourrait permettre d'augmenter la fréquence de fonctionnement de l'overlay. La principale raison provient du besoin de déserialiser les données pour le multiplicateur et les comparateurs. Le design que j'ai produit fonctionne correctement en simulation mais n'a pas encore été testé dans un cas réel. \newline
	Je pense que l'idée de sérialiser les données est très intéressante pour diminuer la taille des bus de communication entre les cellules, ainsi que la taille des FIFO des cellules. Mais effectuer les opérations à l'aide d'opérateurs MSB first n'as pas permis de diminuer la taille des FU, mais à eu l'effet inverse. De plus, les SD ne sont au final utilisé que pour l'addition, mais sont absolument inutile pour la multiplication et les comparaisons. Je pense qu'il serait plus intéressant pour se projet de transmettre des données sérielles de 1 bit, et d'utiliser des opérateurs sériels classique. Cela permettrait d'éviter tous les convertisseur en SD que j'âi dû ajouter à l'overlay. DE plus il serait possible de transmettre ces bits de manière MSB-First afin de garder l'avantage de cette méthode pour les compraisons, et effectuer les autres opérations de manière parallèée une fois que l'intégralité de la donnée à été reçut. \newline
	Pour conclure, mon travail de Bachelor m'a permis de me rendre compte du processus d'intégration de mon travail dans un projet conséquent. J'ai eu besoin d'utiliser des outils développé par d'autres personnes pour ce projet, et j'ai dû comprendre un projet VHDL afin d'ajouter correctement mon code à l'interieur, sans en modifier ces fonctionnalité. J'ai aussi eu besoin d'effectuer de nombreuses recherches sur les opérateurs de types MSB-First, qui sont encore dans le domaine de la recherche car ils ne sont pas beaucoup utilisés.

	\newpage

	\begin{thebibliography}{9}

	\bibitem{Moore law}
	Gordon E. Moore
	\textit{\href{http://www.mooreslaw.org/}{http://www.mooreslaw.org/}}

	\bibitem{soc FPGA}
	\textit{\href{https://www.datarespons.com/soc-fpga-evaluation-guidelines/}{https://www.datarespons.com/soc-fpga-evaluation-guidelines/}}

	\bibitem{Parallel Computing with FPGAs}
  Erik H. D’Hollander, Dirk Stroobandt, Abdellah Touhaf
	\textit{Parallel Computing with FPGAs}

	\bibitem{end moore}
	Jon Hennessy et David Patterson
	\textit{Computer Architecture: A Quantitative Approach}

	\bibitem{soc}
	Altera Corporation
	\textit{What is an SoC FPGA ?}

	\bibitem{TFA}
	Dassatti Alberto
	\textit{\href{https://reds.heig-vd.ch/en/rad/projects/tfa}{https://reds.heig-vd.ch/en/rad/projects/tfa}}

	\bibitem{TFA cst}
	Dassatti Alberto, Rigamonti Roberto, Delporte Baptiste, Convers Anthony
	\textit{Transparent Live Code Offloading on FPGA}

	\bibitem{High Perf Ovly}
	Davor Capalija and Tarek S. Abdelrahman
	\textit{A high-performance overlay architecture for pipelined execution of data flow graph}.
	University of Toronto

	\bibitem{Online Arithm FPGA}
	Kan Shi, David Boland, George A. Constantinides
	\textit{Efficient FPGA Implementation of Digit Parallel Online Arithmetic Operators}.

	\bibitem{Online comput}
	Jean Dupraz, Yvan Herreros, Jean-michel Muller
	\textit{Some result about on-line computations of functions}.
	Ecole normal supérieure de Lyon

	\bibitem{Online hist}
	KishorS. Trivedi et Milos D. Ercegovac
	\textit{On-Line Algorithms for Division and Multiplication}.

	\bibitem{On Fly Conv}
	Veerasit Charoensiri, Athasit Surarerks
	\textit{On-the-fly Conversion from Signed-Digit Number System ino complement Representation}.

	\bibitem{Arithmetics}
	Milos D. Ercegovac, Tomas Lang
	\textit{Digital Arithmetic}


\end{thebibliography}
\newpage

\end{document}
